- 山岭中有猴子
- 发现有种植鸦片进口

最早在明朝成化年间；到万历年间，规定要收税，是当药材用的，鸦片治痢疾，万试万灵。

猴子会中毒，但不致死，它应该是享受致幻带来的快感的，并且很有可能不是初犯。

见手青因受伤后变蓝，故名见手青，是牛肝菌科真菌的俗称，包括：粉盖牛肝菌、粉被牛肝菌血红牛肝菌、黄褐牛肝菌、茶褐牛肝菌、褐盖牛肝菌等。牛肝菌变色的物质与其毒性无关。

有毒的见手青属于神经精神型致幻真菌，可以刺激中枢神经造成神经性中毒，目前对于见手青的致幻毒素和中毒机理并不明确，但是致死的案例很少，主要表现为神经性中毒以及胃肠炎反应，有时会造成幻觉。

自然界中，至少22种灵长类动物中，包括大猩猩、倭黑猩猩、猕猴、狨猴和狐猴，已经记录了食用真菌。据观察，倭黑猩猩挖掘松露，黑猩猩食用从白蚁丘内部刮来的蘑菇。不同的猴子表现出对不同类型真菌的个体偏好。猴子食用真菌是为了补充维生素或矿物质，同时在干旱季节可以弥补水果摄入的空缺。



猴子把见手青啃得正欢，却见一男子来到跟前。于是大喜道：八戒，你来得正好！且随俺一起打上天庭，做翻玉帝老儿，咱家也做个皇帝耍耍！

吃前：马楼

吃后：黑神话悟空！

根据数年前我在云南昆明/大理/普者黑居住时见闻的一千零一夜，如果有一天，你在滇地的深山邂逅了一只生啃“见手青”的猴子，那么彼时彼刻有两种可能性：

A.这只猴子正在享受致幻蘑菇带来的快感；B.你已经中招了，忘了自己10分钟前生啃了一只“见手青”，于是你竟然会看到一只猴子在享用致幻蘑菇这样魔幻现实的事。

没错，这就是另一个版本的庄生梦蝶，判断猴子和你到底谁吃了致幻蘑菇是一个哲学问题，就像现实中判断到底谁被洗脑了、谁在享受被洗脑的快感一样不容易。

它只是一只失意的猴子，不必过分苛责。
一出生时族群就告诉它，要为猴群奉献终生，做一个合格的猴群接班人。

它小时候努力的学历技能，跳高爬树呲牙抓鸟勾枝捞月样样精通。

去竞选猴王的时候才知道，想做猴王要会打架，且有手腕的力量。

它的父母从小到大没有教过他打架，因为它们也是老实猴子。

它的老师没有交给它手腕的力量，因为教材里没有。

做不了猴王，注定要泯灭于重猴。

甚至失去交配的权利。

眼看着曾经喜欢她，拜服在猴王面前，等着被临幸。

只有那一口见手青，才能让它回到纯真的童年。

哪怕吃后，头晕恶心心慌心悸气短难受。

写到这，想起来曾经的那只猴子。

我想……哭

这就去东海龙宫拿牙签！

红伞伞，白杆杆，吃完一起躺板板

# 死鸟

在自然界中，野生动物、鸟类和昆虫自行吸食毒品而产生欣快感的现象比较普遍。就拿致幻的蘑菇来说，驯鹿会食用毒蝇鹅膏菌。毒蝇鹅膏菌中含有蝇蕈素（muscimol）和鹅膏蕈氨酸（ibotenic acid）具有致幻作用，控制好剂量不会致死。

西伯利亚的驯鹿经常会吃这种蘑菇。当地的萨满巫师会把这些蘑菇晒干，在冬至时作为礼物赠送。驯鹿奶中可能也含有一些致幻剂。因此，萨满巫师、驯鹿和人们（其中一些人会双倍服用礼物和驯鹿奶）可能都经历了一次致幻之旅。有报道称驯鹿会喝彼此的尿液，花栗鼠和松鼠也会寻找富含蝇蕈素的尿液。

另一个例子是热衷于吸毒的苍蝇。苍蝇会舔毒蝇鹅膏菌的表面，会导致其飞行不规律，急性中毒状态下会晕倒。蟾蜍会寻找毒蝇伞，但是不是为了吃蘑菇，而是等被毒蘑菇吸引而来的苍蝇。

所以说北欧的圣诞老人估计是有原型的，放养驯鹿的老人，他们都食用了毒蘑菇，产生了幻觉，感觉自己骑着驯鹿在天空中飞

马达加斯加的褐美狐猴、黑美狐猴日常生活中有一项仪式化活动，没事去抓一条马达加斯加猩红马陆，咬上一口或拧两下，刺激马陆分泌出一种含氰化物的毒素，混合口水后涂满全身用来防治寄生虫，但这不是最终目的，由于马陆毒素中的生物碱成份，作用类似可卡因，所以狐猴没事就爱找条马陆进入迷离状态；以前还以为只是少数品种的少数狐猴行为，近段时间观测结果发现马达加斯加绝大部分狐猴都有这个嗜好。

吸食进入状态的眼神
还有造成印度中央邦药用罂粟种植业大面积减产的红领绿鹦鹉、花头鹦鹉，由于罂粟果胶及种子中的致瘾成份对鹦鹉的影响和人体一致，一旦鹦鹉体验到这种感觉，就从2015年开始大规模为害罂粟田，日均三四十次飞来啃食罂粟果，甚至折断茎叶带走罂粟果，即使因为吸食过量，导致部分鹦鹉体力透支，飞行中掉落或从树上坠落直接摔死，也没阻挡更多鹦鹉加入偷食的队伍；某些鹦鹉种群还学会了利用羽毛颜色与罂粟田环境近似的特点，故意藏在收割农民身后，等到农民割开罂粟果收取乳汁时，像个忍者一样不发出声音快速俯冲抢夺凝固的乳汁胶。